clase 5 completa

Clase5.BST.fst
@@ -46,35 +46,49 @@ let rec height (t: bst) : nat =
   | L -> 0
   | N (l, _, r) -> 1 + max (height l) (height r)
 
-let insert_size (x:int) (t:bst) : Lemma (size (insert x t) == 1 + size t) =
-  admit()
+let rec insert_size (x:int) (t:bst) : Lemma (size (insert x t) == 1 + size t) =
+  match t with
+  | L -> ()
+  | N (l, y, r) -> 
+    if x <= y
+    then insert_size x l
+    else insert_size x r
 
-let insert_height (x:int) (t:bst)
+let rec insert_height (x:int) (t:bst)
 : Lemma (height (insert x t) <= 1 + height t)
 =
-  admit()
+  match t with
+  | L -> ()
+  | N (l, y, r) -> 
+    if x <= y
+    then insert_height x l
+    else insert_height x r
 
-let insert_mem (x:int) (t:bst) : Lemma (member x (insert x t)) =
-  admit()
+let rec insert_mem (x:int) (t:bst) : Lemma (member x (insert x t)) =
+  match t with
+  | L -> ()
+  | N (l, y, r) -> 
+    if x <= y
+    then insert_mem x l
+    else insert_mem x r
 
 (* ¿Puede demostrar también que:
      height t <= height (insert x t)
    ? ¿Cuál es la forma "más fácil" de hacerlo? *)
 
-let rec extract_min (t: bst) : option (int & bst) =
+let rec extract_min (t: bst{N? t}) : int & bst =
   match t with
-  | L -> None
-  | N (L, x, r) -> Some (x, r)
+  | N (L, x, r) -> (x, r)
   | N (l, x, r) ->
     match extract_min l with
-    | None -> None
-    | Some (y, l') -> Some (y, N (l', x, r))
+    | (y, l') -> (y, N (l', x, r))
 
 let delete_root (t: bst) : Pure bst (requires N? t) (ensures fun _ -> True) =
   let N (l, _, r) = t in
-  match extract_min r with
-  | None -> l
-  | Some (x, r') -> N (l, x, r')
+  if r = L then l
+  else if l = L then r
+  else let (x, r') = extract_min r 
+       in N (l, x, r')
 
 let rec delete (x: int) (t: bst) : bst =
   match t with
@@ -87,19 +101,58 @@ let rec delete (x: int) (t: bst) : bst =
 (* Un poco más difícil. Require un lema auxiliar sobre extract_min:
 declárelo y demuéstrelo. Si le parece conveniente, puede modificar
 las definiciones de delete, delete_root y extract_min. *)
-let delete_size (x:int) (t:bst) : Lemma (delete x t == t \/ size (delete x t) == size t - 1) =
-  admit()
+let rec extract_min_size (t:bst{N? t})
+: Lemma (size (snd (extract_min t)) = size t - 1)
+= match t with
+  | N (L, x, r) -> ()
+  | N (l, x, r) -> match extract_min l with
+                   | (y, l') -> extract_min_size l
+
+let delete_root_size (t:bst)
+: Lemma (requires N? t) (ensures size (delete_root t) == size t - 1) 
+= let N (l, _, r) = t in 
+  if r = L then ()
+  else if l = L then ()
+  else let (x, r') = extract_min r
+       in extract_min_size r
+
+let rec delete_size (x:int) (t:bst) : Lemma (delete x t == t \/ size (delete x t) == size t - 1) 
+= match t with
+  | L -> ()
+  | N (l, y, r) ->
+    if x < y then delete_size x l
+    else if x > y then delete_size x r
+    else delete_root_size t
 
 (* Versión más fuerte del lema anterior. *)
-let delete_size_mem (x:int) (t:bst)
+let rec delete_size_mem (x:int) (t:bst)
 : Lemma (requires member x t)
         (ensures size (delete x t) == size t - 1)
-= admit()
+= match t with
+  | L -> ()
+  | N (l, y, r) -> 
+    if x < y then delete_size_mem x l
+    else if x > y then delete_size_mem x r
+    else delete_root_size t
 
-let to_list_length (t:bst) : Lemma (length (to_list t) == size t) =
-  admit()
+
+let rec length_lemma (xs ys : list int) : Lemma (length (xs @ ys) == length xs + length ys) =
+  match xs with
+  | [] -> ()
+  | x::xs -> length_lemma xs ys
+
+let rec to_list_length (t:bst) : Lemma (length (to_list t) == size t) =
+  match t with
+  | L -> ()
+  | N (l, x, r) -> (
+    to_list_length l;
+    to_list_length r;
+    assert(length (to_list r) + length (to_list l) + length [x] == size r + size l + 1)
+  )
 
 (* Contestar en texto (sin intentar formalizar):
     ¿Es cierto que `member x (insert y (insert x t))`? ¿Cómo se puede probar?
-    ¿Es cierto que `delete x (insert x t) == t`?
+    Si, inductivamente
+    ¿Es cierto que `delete x (insert x t) == t`? 
+    No, porque se puede eliminar un x ya existente distinto al ultimo agregado
 *)
